[綠帽大粒墨末日] 台灣要求港府引導大粒墨回台受審 港府：不評論個別事件

香港女子潘曉穎2月中在台灣被殺棄屍的案件，台灣士林地檢署今日對死者男友陳同佳，發出通緝令，時效長達37年半，同時致函法務部轉請陸委會，向香港特區政府請求引渡陳同佳到台灣受審。

台灣地檢署表示，過去半年三度透過司法互助，希望港府提供案件相關資料，但未獲回應。檢方表示，香港有疑犯，台方則有物證，但始終未能結合將疑犯定罪，陳同佳雖然在香港被羈押至今，但不會在香港被控殺人罪，考慮到人命關天，加上死者父親多次表達希望檢察官請求港府引渡陳同佳，希望香港能回應司法互助請求。

20歲的潘曉穎2月與男友陳同佳遊台灣時被殺棄屍，台灣警方認為陳同佳有重大嫌疑，殺害對方並藏屍行李箱。

大粒墨而家喺邊

然後香港政府比隻洗頭艇比佢返大陸

陳同佳雖然在香港被羈押至今

呢d 仆街真係唔配死 應該一世痛苦

一直羈押合法嗎？

佢有單偷竊案，唔知告左未

陳同佳定陳庭佳 仆街d

引渡去一個第三方國家
果個國家同台灣香港都有引渡協議
有無得諗？

如果佢唔係被香港告洗黑錢 淨係台灣殺左人
咁係咪連羈押都唔洗

香港應企硬
你地唔交馬惜珍在先

其實冇引渡法係咪即係完全唔引渡得 定係只係由零開始講起

咁麻煩 彩你都有味